\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Riesenratte Variante: Kranke Riesenratte}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Kleines Tier, gesinnungslos}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {12},
        hit-points  = {7 (2W6)},
        speed       = {9 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 7,
        dex = 15,
        con = 11,
        int = 2,
        wis = 10,
        cha = 4
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        senses = {Dunkelsicht 18 m, Passive Wahrnehmung 10},
        languages = {-},
        challenge = 1/8
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Rudeltaktik}
        Die Ratte ist bei Angriffswürfen gegen eine Kreatur im Vorteil, wenn sich mindestens einer ihrer Verbündeten, der nicht kampfunfähig ist, im Abstand von bis zu 1,5 Metern von der Kreatur befindet.

        \DndMonsterAction{Scharfer Geruchssinn}
        Die Ratte ist bei Weisheitswürfen (Wahrnehmung) im Vorteil, die auf Geruchssinn basieren.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Biss}
        Nahkampfwaffenangriff: +4 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 4 (1W4+2) Stichschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Biss,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+4,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=4 (1W4+2),
%      dmg-type=Stich,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]

  \end{multicols}
\end{DndMonster}
